# Les variables

L'activité consiste en un TD comprenant un __cours dirigé__ et des __exercices__ relatifs à la notion de _variable_ en Python.

## Pré-requis

Avoir pris en main l'éditeur en ligne [Basthon](../NOTEBOOK.ipynb)

## Consignes

1. Soit 
   1. Télécharger le fichier [TD.ipynb](./TD.ipynb),
   2. Se rendre sur [Basthon](https://notebook.basthon.fr/),
   3. Ouvrir le fichier TD.ipynb téléchargé,
2. Ou cliquer sur le lien [notebook](https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJzVXFtvG0eW_isVOgFJh6QkSoptziZCxk4yWciJJ04yWFgGWewuUmX3zV3diuTYQLAPC-zrvu2bsU_R7GIeFvuymDfzn-SX7HdOVfWFohyvkgBKApjd1XU5de7n1Cl938lkcdyZdL5JCl1EKhzp7CyZdwadRMZqU3uQJoVKis7k-06gosh0Jo--78SqkKEsJFpfDrh9WpxlND6W-dMw_S7BSJOWeUBtN8TX98RQPMhVrFUuMmmESsSDs-I4TY7w_40bYmckDqXAWiaNFLXhbTp179OpUKYQZYJhYZ7qQqSr_xVRN01EpspCrM6DXOdKhCVmCFU9-YhnUrbVqFwKdYrOZbE6FzqOV-ehloWKsT0Rrn404kRGGtvSmBgDIikivUzUQARdrD9cvRqGvAx1fVYqcZKWRsgsK8-wK1PmIlJinpYFhn9V2sVv8N6wu9UP4lOJ0dRIr_9qAVE8yMJX6hMJSHpTIxODZiM--uijaV9MaMxsNsscwtAq9sX7YsytnZeDFj06RV6aQoWdyUJGRq2Rh1ZqkgbP6lQBEOwZ6C6J0EkZRYMO9pGVBZH78doKb0Hx8Uj8uVQRkw37y1fnpowKCcLNwUylOFiH-m24iHD5Rx3JhDBKOBmKj0WRyxOVGxEokTn-wobiLALZQAfiIKyrmF6WKYSR4KCFZFICyYGMgjIy4p13aMbDNDfUl7mLaKvVRdIOhKUF-KOo6MckGbjpeIJsdZ5bbpLGpIFenYM3C5EDK7qgNRqYGV0NI0DFeANzWXnAWqpiM1MGgTJGn1h-J_bSwE1eBgSh8eyH5jYD0iwHBwfgw9lGPhwSH6KDf7-59r61_r7e8N76BPUMG9j77ZkPW0rdRissG8eARhyIuym4ZHXuRLCQ80jJspJC6JCQ9Qq_BZaBFsQ5FWEV2ILURLeBx6uQ8YX4sp7whbinDJbNmG9eHCUvxGQ4nAj-se_4wf_0dJOe6GGresDT61f8-J5v416_VODGVuCcCGUqx1zYOhRHpI1XmUBvtRNoxlwXx1CyhQbujCgNiELUePf9gRgOxM2B2HrXyRYZhAKyawY_u0j3DUtAFQQwE5DYs6SQp_hF30Av6CuENI6VeHdrayCOjt7D-jffFVcWut220H1ymTZnVqy00PMhm4yDDYJ0Q-xalX4Z418LvW43v3dB43ySkPZNSFRO0gKqZ_UfS_zzyr1leRocSw3ChKSLw65MEk1qm5VwD7KWpPE8d1-gJk1_UFl1omdDwiCIulayqhqpxJOUWGJ1_oxQH4GhoMqcCdCw2TnJcJdms2vgQw5VnKVJSJDufrBvZ-hfS8xDqT2UQCIwjF0A3pgkxOFVtPD5pCvLXGpxZ-_Ott3S2yGTZiS6DcQGgojJtUTLbhMtdgtRurQmzkAK2c5CrY_3P3AuXY6GXkiW4QlpfQ1MGcdHIsO0AhgiD3X1V-LcKAV2tIG_-Idhv0-2kJYpALOyFjLGcDKfC5pxZyzi1Y8YZ6hnCHeEF02TZQl1NSA2e8ZKUIQaCiEJVA1kLN1cWD0XOVyPNC8IdJiheVk0oL_gPF0LSrSsxZ61Fl-WhXOyvHpf0-2h0-0q516W6QxbXh3L8pQ40Wl_NuVQ7PEcEYE46oyOOpZeIA4wRqpXEuqwDq_GAk_mo2p1s0bqar6WgAgeKgoSck3OgmHFn0CcFmkeSzZBA6Gt06sTUDhTiaGeRDvSQio_cRutxhDr4Gsii5I3zlKszEg8kA1H1mpRA7iKDNijDeZqCRYi7JKvZsA8q_M4JRG3nZMSDXlKkyPagZ_DAwfMs-6bWfvI7ydoppBPBoUZ8FsMr1EuyS98eP9h37ahf5G67-DUSAd2L1AdRTASd49lQJqG9r2-W8KOKdLgKalgCEQjqstyopCxW4oaW-IG9sF--uHfrV_OUkRreHJU4daYwq17q_OFTjQtSe0fiW_QdTr1neuIcjqFCZABw8pgYav4aqWtAqBHKwUSwuqb-rxLjgLdnDxjIHNgDtglnaFYlEmkp1Ow9nQ6cC_EZwRCQYQjqCKoh-nUbUFAqX3LTcwrLX67wZ-xwY8XCxWQw2FxwL0ZmzVArr8dsBaC3k0zDpWaEcLlIcEGf0WKD8W-fZzjcexb3xfz6-_DeEXFiHEuzKGsvEZWK6QtItYrQJLcgG3ZQjZTf0ZUDtU0khWnATe2P6InKJAHabkB0Tu0BmLHQzIGS8w6-3DGKoT4i6NR6Vfd54UsPE6C-KNbbSZnPNeF9vkM3AXG8vGt08Ma5M0hdz8Wa4GM2GVdZgNc41Y3dSCLR6jnijeZkxiosh36XlHXwsX8Agb5Av-vy1yWGrP6MSRVwBac_BlvW6ArdEimYEGsHuGV1Clknb2DSrZrN5D8dVrkng1_gcBkCXXgcMX4OAPZQ44of1zStoFmGmyZw7oPCDNiJ00V6BDoVAdwtWwERFByJABNG6g8IXgm1mROp1_x1GIHCmLit0U-CWW6bDJO58wUIbsgBbsbUGOJiDUiW3LlMLQnh8-hrDnBcawXC-rU20bseIe9GApTrKoiMzklBRfC8gAX0GwtOMab4CAHieMpAp-1HDq4ddrDd3l4ZI27C8kN7KKeO_SBS6FYDWXZFJ6J_4lgVtc7jLMtgbnTieVN4It8M3K__JaN3RU5ZE98y6QlAkQYkpgZFp-xFIWAF3yK2ZRT-LW8fIFO7Z3s8U6cfSdTRWO9eYdHaMOP4DjVRuceYWGDV3NFo7B5hIJ6gbmypo03jiXwT6SeW1tk40meB8goGfs5UJg4k9hUQIPLQCPGZ4OpcuvkRmWx-h_ryJ62t7j_pi06v7jhsDVYCOogCLCzEht09rsNeIWFXkK7TEgaiYo56T-a1w8iIXpWptpmc4nFiv5Vk2N7GzKva6kh5soGlUgzs0aA_0MEiklooekQakHX0O4OIMul8eo5B608yKw8XpDiak0pXoi7dkaRluJzPz2aH_i99kD96kO_Tvv45M_rV5z94aTPLMv1qaCgp5hxJuhF1Tr1ra9f-SwQTFKhqpbXr7htDGH_rDn4oYJmqdtcN9c6-Wz2osoqzUJ9OjwutV0bjVdL0D1gdAJ3G-TE6u-CPH7vlIHdJha539ZI_WJtnMea8Fij91aGwEuPNV5nRFcMLJla7nRCic88VjgrmENSLQ-T_EoaCf0VLapOJF3so9pOBYBJSJZ6ECPictJfrMs4L6Uo0F7oJbz9fjWFFEQk5wyH6gRmiaejiSg6vSKaIQD7I_E1Oly0o_d8hpfy54QMLG5T4uyEr87JcA4Ey6o8IRmNZaKzErEClIPhcA6mzB6d1PEdS4BzLZZsWmodi7UASlvYRoJPaLrp_AkHzJC1oiA0OT1PSrqrTinA0IUN8YAqdz5D03mtXzscLR_FGdXIdSYrSXB6NQcfz_pbjQwkyByRfoa5BIdqfoLYJqvzJTf3Odvl9mij9YiPnniFGRyqGY2EJ0C-1VLlbO0rs_b6P91C4vXfKbp1NO6LP7QBXUQpi8BGUC_GyT3Ktel8Cfb6GQAxsaxA5BedLC_A6Jdfg7INI5TN6m8uzKstwQWIOVtCwQT-TfMwtdm39qA3wwyv1EOMx03welDa4FYx4f66Ifjcau_n1W5aEnKJCupRsno9Fu87d74R4tZHKReVFoujd0shTBsz_C3b6cPxhlraHNxf0h8tCNyb-uoYrjxjF6J-okCqembOXYc-iUCJE3KAbf4iUackeX_Rw091Y0jG-ibhjohLdHCMbWHEXEKUc634vIvQUY8xrPCsFg4V_5MnLHxW-7GSuC8LzOQSK8aetEjPO-jO6uWqJxvgiLHTjU4cexDXPqsvYrMq4KMMcqgpEWdgo6FaiKXzfiMi27m1HmxVniZQsunQjDD1IcbxB3fYvUidb0uGnHSIRWUz9FtzUTcdC_PYHubHTi6bn_AyA1ESYFo1-P9nJ-d-bvJ_4BcEjEX3I7fMVemw6-hQqZwea6Wr0WJwa_tSahRSw2RtIoj9QjQZ_WZEsWsQXS5b4xcSplrA0YaxWFHnkC2nPUMzgbb6h0IATifAd884nTB5I27UWNxw79CyQcx1GDsxfdzeDuzvzZvjIG5svAHYzq3t0fZVT3WZV_Ycr_jTpHYI0oNxuBLbzCKEvwgKL-McCu028Q21Y9NdHt4VN7AEq80Ua8wRJlGdietz1OFOR50m7T0PUfLTnjfYyHZZanauECprig4hdTSx9bbQN0D8BsMDt6TuGaalz4L-ypxLOwBaLfwe-rWeMaJe3qUBIynyTminDSagSQbcrQ882cbqEMABl1NsajQnmnzCyZKEnYeBD0Fpp9p6g87ncdCJevXfQsIcIpx8gdkq6VpbJ1JJYxlZnQCJHr4si-O-W3OzA_UGUmC4hQJg7F1dkqwo7fz6GeGjzj-yp2c89efcKP4pDaXwbZwkFo2ajzka5PXPGrukMaPOYowKCjhpE9HvmXrONUecIZNPUkYhuzeOzpSR4lIyTtxMub4tkFASCevlKR0Q0KmDNrbYiJiffyl0rSSjmmzNg_4FnDD-dTkhTgur8c4QSLYVQQ_fHm0_7jeoX7fvXNY-2bvky3hyyYfJ-JIPw3qRq0tPzQhcFvNQRXTuvLHQaMB5tkrTcSvC-4uVMwGd5avCcEVMK2PmQ93NRs-FuL73I8pLBeoxWI03eeHLzsT-ji_vMtn0aXL5xMCpb4XtlTkFCyfkYVDSvHFcN7VTTFsnCtbi-d1f8bhgf7Qv7tKiuWkkB5iZVaY4s8-QNPPXXkKTLmxsmnONoMvh_f8kYKO-Jm3YhTKMlaFgq1urw53RjjstC6hP3G1qxfdFcM0V4V3K0idUr5CTP8EnAXLtuIO-c4aVE7uliFd_haa8SbPeHInPI7GAP8NDmFPyAhLROul3TG3IMYqalhX479nsR39mi1fcBEUj00e-qVWSo82zkDJwPdan4US8deAop94w0ipxoeIlk7K__VbTikF7Wh_5jDbwEW143lRlxCe2scEsdU9q_F2YU_GBLafwCKQMYzPgr_z46sAhekNvPv1grmofSznR5nOUOA25zAkDN4qs7cvfN7t1oc7bbp02hc0c1WCxJ-5KpsJumfhVNy2I-Xq0Gsj7qDudhmkwnXYHAo9UjO-fM-mKEuhVBqnxv8f8YHTif20DOKk7OEr4Yexb-FOgdMS_aXZGQZB9Nu6Hu4RqmSvFTYr_yRc8GX4Dfj_N3E-8Qw8LOTf2NyhSSD_PD35Oc37A5vk3d-MWpox5vqWMY0ktx2dZWtCDxgYW9iGRDFoUulFR1TtKl-5nZ9s_ZDwhVuLRmeZ_0-_oJ5ehlgkD6NDksWSe5bxqYZfyGIJoJEH3cUV-G0i6wzMyyhUzNGjLWsLXDnDFu6yMA-zizPYa-aE9iZCFQjnTn9naUT4B3MghxB0jgrV3p0_H99ubGfNYRVkjxOtKHV64tdAqYa4Hb1iUZuvRoljyT3gmwzlHnFkMNXRV6RalDjCITaniHTC0pwOxhdEC_32lijJPRAHAzLNSApI8hX-YLvjw8cq5gFtU-AeeUd5qcPX0pKXkoZ5ml5rzVrFDTa5NeoEm6h11PjbDoqR0qquIEgfwcd_gTF4LRWtd1Yk4lBdQc9ErbVS3GItc0qG1r4oPbKMQqXwx-qOdtd2f2L86C4flb8bKGHU1WsNSQEjyAL6juaLH7scLjtwOqbSAfVFyFWMqP6AyEKh_9lN7n9-_2_d3V-jITrjOfD9odW6xgjm-zJcy8U58nKKTjHw-gfwY6koaZHWOkaUzYZRzTwo-hc614dw2d6rGMIrhJBlSs7mOHRWIgHlMsjYDfHAds1SHRvSeLvtiy6fpevHr_7ZqpfY9d25Rbo7XAPPaUYBxd2uPfuCmQHNF9iSOSrntmhbWRoWEqe2aoZCXgFHtk3Mu1ieY6Z5JVeTpT1FcmTHxE-AfcTnUPTpV2OBbt0eGdS9_hLgGWgsGe7DRunB0Iay4FrLZYkyOJD_2iTBQu060pkFBgaHiWylzXTjPgrpqW4ixv_uBeKpT5pwvE4swiKf1onfok-jRz1zbyfqcqh3v-anfsZefduw7Pt7mda4_1nbdjhtF_hHfN1jmkrIz_sqXu42xpt0pSLt9lFBUtmvfpBiKPdsyFjepltG2clmjO13pV0YY4nIXIYdWSVsQOPaxSpMF5qDdzQa-LQbGgKGtDcMiho_GsKfSnoRx6Zq1XOx6lI0NHrAc_dlWlTvnw6nkhU5qddSqEDzgUsDPXZ2Pj0q45ODyTCxfrokuppbXapUR5-DbCefAKm5uxPvtg1ZXrzibz2gU31LwSW_Ods8czgdi3sdK99OQTnyfExz1ISDf0myjpWHrnw83VHxfP07e-xlOrjRoi5mH4E26eRM2S0Sp-T7Un844Tc4F8MTgQ_EQmrvIuc5jj1is0pP08ZNIndhIqVafxIYyxzvftqzp2Rx5lPgLh2VyUfTWjAAwm9vLmhc2NhLfUuE001cltl4AIkMmhSlJe77-dNznjKC1tUbbysITLjGkvdj7xFWSmHJepMEbRTJ0VyHg0phvqA4C_gEjbgGRISYnxf90CTyu_o4pdwY7--Knf_4v4ndy3ubp6m92SaNPRarKham77m9T19HPEYzyFi7mttnrRlmErcBoVib6yioG1DQgtWBbgMhgWWCAs2NJ52KYrNScHa0vIKmijmGIQ7CFIoVvQnnwTJ75CltKniDIl0n4e5DrDxjfP9hLKGys15A6I_lNY6sH6WHQVpx8jUHSU69RMCoO71tsHK7OpbhPkycX6ySvHzpu2YIvXwHDaqErg4Du1DuFRNdwoczt6YG9VZGyc6j9LSiqRWMN2QizPZqsHVidc6lrqW2V221_Ody0cufoim6jVhQuPo7UKXgLsx8qIAHRKynRn_7l3wRmtw3sqtUUNW9BUr-FnOvs693_Dkh2-1KNQcJrfU26ZZXCUrvCIsTbId1_Ax4RA9EZbjOGbAl65ej6Yaa-5giN-WlO1-QGrQXWLm5ujf1fa_DHrH4qGz8xF8GwEs4b1_P4ZNldx6NDCmI_YhwZsZ_ExwMAvmyNHIkeV_9C9E5gpk6cwfJlYbXhPNGSzNwjMgGPe8dFkZnJ1tZ4CMxBbw3tnkfQY1tBdW4x9Du8pndQW1xxh7jinUdf-3pXqlzmpwF5GRgAUfqLfqozhai4xkCZRakMR9_hS0xfRmm-3PrO99sixQ5J2bq9dXt_y889JYdllCXL_ps5kfkNkVRVysmBqguc6c4g3Mjjow5XrUhigWPrqTevHoIrdlyZrrvP0KzbTwp_3aP6OwpSzOlemL1peCxL-2cB-J5xcQE3o4YP1ZXub5b4br8DVbCzvUZ1kh8wMF99_BXIXhyX8ZyIr2rif6eL46mvXTIjc7Lc2h1vZ6fDN_R4e2bZfROzzKG3Pb_gjYgcvBXLUMc63bFO6AbWeDX2hujYFJPtVlrMuFSby7RV7r8thOQpu82C88akplvdxbIJvMYdTacrfS4JYP2JakmT0cXs3G_Bf48HrRWe0u2niCSK3ujObCTPpu5vETmHdBcz01WsUi6p1Qbv9V8ssu-7AL7qNaVyXP6LRSldws7zNJ_GBC6a3ChdTeOUb2eyixkWGvykTgu6oURtnVF2hj4xuNZtu8DXrdPhZijofe4O_TCNPXtqfs3Olpz6n8LJ4C_ag98ApLM7ujO61Xn5kmazdcWdyV79Mo11kmLw-OXL_wOafIkh)
3. Suivre le déroulé du TD, les réponses sont à mettre directement dans votre fichier,
4. À la fin de la séance, n'oubliez pas de sauvegarder votre fichier sur votre clé USB ou espace personnel.

## Pour aller plus loin

Une fois le TD __fini__ et __validé__, vous pouvez effectuer l'[activité suivante](../chapitre_2/)